手足舉牌：「人心冷卻才更可怕」 文盲藍絲：曱甴唔識字，係「梗可怕」

文盲

條友係咪曲
自己都打錯字想點姐

藍絲才更智障

梗乜鳩

壞疑

藍絲梗係智障

曲

條藍屍 short 左

波台狗緊隨其後

首先係甴曱

然後......
算啦文盲真係文盲

乜撚呀

自己跳出嚟獻醜，有啲咁嘅嗜好咁大個仔都未聽過

佢應該係將 才更 睇咗做一個字 挭

所以佢知道係 更，不過以為我地寫錯 挭

不過分到咁開都睇咗做一個字都冇得賴

藍屍不嬲弱智

字距問題

當一個社會,文盲大條道理話人地係文盲, 真係好可怕.

字距都無問題

問題係才同更就算痴埋都唔會變成梗字

其實係曱甴定甴曱？

我講開曱甴

係唔係手足黎

之前我學係甴曱

原來藍屍真係文盲

智陣都識上網 藍屍智商有冇機會高過50

真係要驗眼

驗眼啦死藍屍

有冇其他藍絲反應留言？

藍絲智障定文盲還係兩樣都係

視障藍屍：「才更」->「梗」

智障

原來隻藍絲頭兩行又錯唔晒

同支那賤畜一樣用得多殘體字咪開始字都唔撚識

可能筆畫太多呢，唔好笑人地啦

藍絲笑下算，字牌內容先係重點

藍絲從來唔識欣賞人性嘅美
只識鐵版一塊咁諗野, 乜野都係由自己嘅角度去睇事物
所以乜都係人哋錯佢自己先啱
一係就睇唔到唔知唔見

腦殘藍屍
點睇點讀都係才更可怕啦

呢個仲on9，連冷卻都唔識

我開始壞疑佢哋特登寫錯

大勢所趨
當年嘅開荒牛, 今日成為地主但毫無學識, 對社會指手劃腳

口語夾雜書面語都有得講，

但邊撚度有寫錯字

一班中學都唔知讀過未嘅廢老學人做正字型警

特登

白痴藍屍果然無令人失望 次次都有笑料睇

閱讀理解完全fail
但又要扮識
普遍藍絲自以為是嘅性格

成世人食正香港經濟發展最高速個幾十年都發唔到達
臨老踎係d公園成堆圍埋一齊論政
再以為自己看透世事既智者

個 ？！ 簡直就係畫龍點睛

㹴啦

好嘢嚟㗎啵
㹴犬[1]（簡稱㹴，英語：Terrier），港澳地區稱為爹利，是一類最初為打獵和消除毒蛇害蟲而培育的犬種。它們雖然一般個子較小，卻很勇猛，堅強。

發到達個堆都算
現實係更多窮撚左成世又發唔到達
臨老係度扮智者

柒到唔敢睇

藍屍好多道友high壞腦，睇錯字唔出奇

諗起廢老以為，權貴同自己同聲同氣，就係自己人，好好笑

熱狗式cap 佢圖，以後有咩po 都拎出嚟bin 佢c，話佢黃c 收錢破壞討論

更字既殘體原來仲多筆劃左

咪姐係呢張
過左成百年都係一d都冇變

才同木根本兩樣野

樓主pin this

藍絲梗智障

梗係
更加
用聲都唔閪同，話人唔識字

唔識字再加盲
簡稱文盲

律師會12月24日行使權力，要求黃馮律師樓即時結束營業並依法接管，該律師樓過往處理不少按揭買賣業務，今次被勒令結業，對不少買家造成重大損失，約10位苦主連日到律師會了解，其中何先生形容事件「荒謬」，目前已支付大定，現時有大約640萬元資金存放在律師樓，未知資金何時解凍。

現時苦主已成立「大聯盟」，據悉或涉過千人，部份不少是長者，涉及資金是「畢生血汗錢」。他續提到，黃馮律師樓在港有一定規模，從無預計會發生今次事件。

無知唔可怕，以無知為傲才最可怕

明明自己無知識，卻鄙視知識，打壓知識份子，自以為正確，是文明社會最大的倒退

你要再學過

支肺不可笑，藍絲才更可笑

人一藍 腦是殘

呢啲先醒 識得避開黨安法

我寫嘅

唔通你係死差佬
屌你老母

死黑警

同我一齊嗌 死黑警

唔敢嗌？祝黑警全家長命百歲 百病纏身

弱會ball toy囝：我係扮假膠 無比人利用

渣ga?

你岩岩訓醒? 一班文盲鄉下佬話城市人好落後，叫返班城市人跟佢地學野，我都聽左廿幾年

正解

應該自己人黎

桔梗就識,咩係梗可怕
小學生都識,文盲既藍絲同冇讀書既黑警就唔識

直接啲，呢啲人都禽獸不如

屌你條死黑狗 嗌得未

排版問題

係我嘅我將“更可怕”放第二行

講得好

「突」登
真係文盲

This is chi-na

有啲兒子生性病母倍感安慰感覺
句語通順 真係咩係睇咩野 藍絲真係垃圾
加油手足

似曲

真係咩人睇咩野

咁多正評係咩事

lol

block左睇唔到

人一藍腦便殘

應該係將（才更）睇錯梗字，呢d唔係文盲，直頭係盲。。。

唔止，佢睇到係
寒冷並不可怕，人心冷，卻梗可怕

手殘撳錯負皮

中國人真係文盲
唔怪得要靠殘體字

引左啲真心膠藍屍

想睇藍絲留言多d

app名？

直線show低智商

曱甴 vs 甴曱

甴曱〔gaat6 zaat6〕，又有寫為〔曱甴〕，係一種乜都食生命力極強嘅昆蟲。甴曱係昆蟲綱嘅 Blattaria 目，佢個名係源自拉丁嘅〔Blatta〕。

甴曱［蟑螂］有好多名稱，正式嘅名稱係［蜚蠊］，而根據唔同品種，又有［老蟑］、［大蠊］、［小蠊］、［光蠊］、［蔗蠊］、［土鱉］等嘅名稱或者品種名。

甴曱之中最出名嘅係［美洲大蠊］，大概長30 毫米，［德國小蠊］，大概15毫米長，［亞洲小蠊Asahinai］，大概15毫米長，重有［東方大蠊 Blatta Orient］，大概有25毫米長。而熱帶嘅甴曱會大好多，係滅絕咗［蟑螂］嘅近親，好似石炭系［Archimylacris］同二疊紀［Apthoroblattina］都有咁大。

一般人認為〔甴曱〕係害蟲；雖然世界上已經知道嘅有五千幾種甴曱，但係只有大約30種（少過1%）係住喺市區，大部份甴曱其實係唔少得嘅益蟲，佢哋係食熱帶雨林死咗嘅植物，加速生態循環。同時，佢哋亦係其他生物嘅大餐。

書面 － 蟑螂
漢語 － 蜚蠊
湖北 － 灶媽子
川渝 － 偷油婆
贛語 － 甴巴子
吳語 － 甴巴子
古越 － 虼蚱、虼蠽、膠蚻、蟉蠽
閩南 － 虼蚻〔ka-choa̍h〕
廣東 － 蛣蚻［廣東俗語考］
粵語 － 甴曱〔gaat6 zaat6〕
潮汕 － 虼蚱〔〕
客家 － 黃蚻〔vong cad〕四縣腔
蜞蚻〔ki cad〕海陸腔

喺香港，〔甴曱〕又畀人戲稱為［小強］或者［阿強］，呢個名係由電影《唐伯虎點秋香》1993年開創先河，喺套戲入面演唐伯虎嘅周星馳喺一幕暱稱〔甴曱〕係自己嘅寵物［小強］；後嚟又喺電視劇《男親女愛》入面，黃子華飾演嘅男主角余樂天亦稱自己嘅寵物〔甴曱〕叫［小強］，係佢哋令呢個稱呼街知巷聞。

但喺又有人話，喺呢兩套戲上演之前，已經有一個叫〔阿蟲〕嘅朋友出現咗。記唔記得有句：［係亞蟲介紹我嚟架］。

＊＊

字原資料：［歡迎資料修正］

［曱甴］
。《五音篇海》金。韓孝彥、韓道昭編
。《字彙補》清。吳任臣撰
。《》各大報章雜誌
。《》網絡新聞雜誌

［甴曱］
。《篇海類編》明。宋濂編
。《Chinese Dictionary in the Cantonese Dialect》1877
。《Cantonese made easy》1888
。《廣東俗語考》孔仲南編 1933
「夜行蟲曰蛣蚻，俗作甴曱，讀若遏疾」
。《商務新字典》商務印書館出版 1992
。《朗文中文新詞典》培生教育出版 2008
。《香港小學學習字詞表》香港教育局出版

無厘頭生物科。廣東話資料館

以前既字典係寫甴曱
所以我學既係甴曱

智商低
日日死屋企人

老老實實 舉牌條友句野 真係唔太通順
不過黃絲係大撚哂既 所以無問題